[認真post]畀錢乞兒VS去舖頭買嘢

Clarify咗先，我唔係想講去舖頭買嘢係畀錢乞兒 做生意嘅巴打生意興隆

平時喺街見到乞兒，我估大部份巴打就算覺得佢哋慘都唔會捐錢畀佢哋。撇除蝗唔蝗嘅因素，唔捐錢其中一個原因應該係唔想益咗班乞兒背後嘅吸血集團，所以寧願乞兒捱餓都要個集團無收入

同理，我諗香港做小生意嘅舖頭十之八九都係租人哋舖，你去食碗車仔麵33蚊可能有23蚊係拎咗去畀事頭交租，最大得益者係業主，做到仆街嘅檔主可能只係賺份人工

所以好瘋狂地，如果我哋盡量唔幫趁「實體」嘅舖頭，等啲做生意嘅人交唔到租，然後令嗰啲仆街業主蝕錢，咁樣最終有無可能令成個市場嘅租金回復正常？

請賜教

瞓前自推

推

現在市場租金正常